謝振中：元朗暴力事件無法無天 公然挑戰香港法治

一批白衫人士昨晚在元朗西鐵站襲擊市民，警方至今未有任何拘捕行動。警察公共關係科總警司謝振中形容，元朗暴力事件是無法無天，是公然挑戰香港法治，警方絕不容忍暴力發生。

謝振中在一個電台節目上被問到外界有「警黑合作」的質疑，他說，如此嚴重的指控他不能完全同意，說警方不會與犯罪份子合作，昨日未能即場拘捕任何人，不代表警方不關注，說會跟進違法份子，適當時候會作拘捕。

他說警方重視今次事件，在知道昨晚情況後已即時派員到南邊圍村調查，他承諾在短時間內有足夠證據，會作拘捕行動。謝振中說，昨日就元朗站情況，警方在晚上10時45分接獲首宗報案，在此之前已收到區內不同打鬥及火警的舉報，由於已派出多部衝鋒車到其他地方處理，警方起初調派了兩名巡邏警員到元朗站，但由於站內有很多人並持有武器，當時人手未必應付到有關情況，因此要求增援，而支援隊伍在大約11時20分到場。

謝振中又說，上環昨晚亦發生嚴重暴力衝突事件，警方有從各個總區包括新界北的部分警力調動到上環支援，當留意到元朗發生突發事件，警方已即時抽調新界北的警力到元朗。

而警方知道午夜後在南邊圍村有兩派人士對峙甚至衝突，亦由於警方相信有部分在元朗站施襲的疑犯可能入到村內，因此當調配到有足夠警力便入村作初步調查，但未能確認村中人士是在港鐵站內襲擊的同一批人，因此當時無拘捕任何人，他認為是可以理解。

2019-07-22 10:46:04

佢講嗰陣自己有冇笑出嚟？

唔好笑，佢係真心嘅

新城市室內無差別打市民，南邊圍戶外開山刀陣表示唔一定係罪犯

唔係合作咩。

關你挑釁事

又懶落示威者度

港共一早plan好將元朗大屠殺條數入哂反送中示威度

再加牛屎老黑持著有黑警照

日後一定會出手仲狠

大家一定要趁佢地未有咩甜頭之前要黎次大反擊

冇錯，唔可以放過佢地

不能完全同意？
同「完全不能同意」係兩件事.....記者寫錯定exact wording?

Exact

我反而認為佢想你示威者收手，黑社會就會收手

入晒示威者到係順手

各位都知道，我最專重記者

衝入新城市打人就叻,
對住牛屎佬就唔敢無差別咁打
屌你老母

試圖將焦點變左反暴力, 社會需要警隊執法

無法無天? 屌你老母一個垃圾中聯辦你就當係寶? 全部元朗人就係屎?

警黑一家親

不能完全同意，即係部分同意警黑合作

收皮啦香港曱甴

警司邊夠副曙長大

明明係一方持武器無差別見人就打, 網上有曬片, 咁可以叫做 "兩派人士對峙甚至衝突"
食屎啦警狗

警察公共關係科...信半成都食得屎

唔係不嬲都係有懷疑就拉咗先
今次又唔同

阻阻大家 寫咗個白宮聯署
request國際人道救援/援助
已經有二萬三千人簽咗
係我知 未必work 但呢個簡單嘅步驟 希望咁多位唔好放棄任何一線機會
希望大家用兩分鐘簽簽佢
同幫手推推post thx

大家繼續幫手文宣 各自爬山 山頂見